港台電視部公共事務組總監王祿霞今日遞信辭職，並有兩名監製辭職

【港台風雲再起】眾新聞獲悉，今日新科廣播處長、政務官李百全履新，港台電視部公共事務組總監王祿霞同日遞信辭職，並有兩名監製辭職。消息稱，王祿霞辭職原因是被要求做許多超越其底線的工作，「頂唔到，辭職走」，故決定今日辭職；另外還有兩個監製級公務員辭職，據了解是《頭條新聞》監製及《香港故事》監製。三人亦都是公務員被要求宣誓後最先辭職的一批港台員工。

早前《鏗鏘集》編導蔡玉玲因採訪查冊，被控兩項明知作出虛假陳述罪，王祿霞有份陪同她出庭。翻查以往港台顧問委員會會議紀錄，亦都見到會上討論到《頭條新聞》時，王祿霞在會上表示《頭條新聞》旨在監察政府和有影響力人士，不論政治立場。

王祿霞在港台工作已約30年，距離退休應該尚有數年。

去留自作主